% !TEX root = menschen-halten.tex

% Hier kommt hin, wem man dankbar ist 
\chapter{Dank}
\label{gratitude}

Besonderer Dank gilt
\begin{itemize}
    \item Meiner Partnerin, die mich in allen Lebenslagen unterstützt. Ich liebe dich, meine Lotusblüte.
    \item Meiner Familie und meinen Freunden. Ohne euch wäre ich nicht hier.
    \item Jedem Autoren, den ich jemals in meinem Leben gelesen habe und noch lesen werde. Jedes Buch hat mich geprägt und von überall her wurde dieses Buch beeinflusst. Ich stehe auf den Schultern von Giganten. 
    \item Demjenigen, der das liest. Du hast dir viele Seiten endloses Gequatsche angetan, wo andere aufgegeben haben und vielleicht etwas gelernt. Bleib neugierig, es lohnt sich.
    \item Allen Studien, die als Open Access veröffentlicht wurden. Sie tragen dazu bei, dass Wissen für alle zugänglich wird. 
    \item Sci-Hub für die Bereitstellung von etlichen Studien, die sonst nur hinter einer Pay-Wall verfügbar wären. Ohne euch würden wertvolle Studien nur gegen abnormale Geld-Abgaben zugänglich werden. 
\end{itemize}